% Encoding: UTF-8

@InProceedings{DjeOezSal07,
  author    = {Riad Djemili and Christopher Oezbek and Stephan Salinger},
  title     = {{Saros: Eine Eclipse-Erweiterung zur verteilten Paarprogrammierung.}},
  booktitle = {Software Engineering (Workshops)},
  year      = {2007},
  date      = {2007-09-20},
  editor    = {Wolf-Gideon Bleek and Henning Schwentner and Heinz Züllighoven},
  volume    = {106},
  series    = {LNI},
  publisher = {GI},
  isbn      = {978-3-88579-200-0},
  pages     = {317-320},
  url       = {http://www.inf.fu-berlin.de/inst/ag-se/pubs/saros-2007.pdf},
}

@InProceedings{CocWil00,
  author    = {Alistair Cockburn and Laurie Williams},
  title     = {{The Costs and Benefits of Pair Programming}},
  booktitle = {eXtreme Programming and Flexible Processes in Software Engineering XP2000},
  year      = {2000},
  publisher = {Addison-Wesley},
  pages     = {223--247},
}

@MastersThesis{Dje06,
  author = {R. Djemili},
  title  = {{Entwicklung einer Eclipse-Erweiterung zur Realisierung und Protokollierungverteilter Paarprogrammierung}},
  year   = {2006},
  type   = {Diplomarbeit},
  school = {Freie Universität Berlin, Inst. für Informatik},
  url    = {http://www.mi.fu-berlin.de/wiki/pub/SE/ThesisDPPI/thesis.pdf},
}

@MastersThesis{Spier12,
  author = {Maria Spiering},
  title  = {{Verbesserung der Usability von Saros
unter Verwendung eines User-Centered Design Ansatzes}},
  year   = {2012},
  type   = {Masterarbeit},
  school = {Freie Universität Berlin, Inst. für Informatik},
  url    = {http://www.inf.fu-berlin.de/inst/ag-se/theses/Spiering12_saros-usability-user-centered-design.pdf},
}

@Misc{ReactBlog,
  title = {{Why did we build React?}},
  howpublished = {\url{https://facebook.github.io/react/blog/2013/06/05/why-react.html#react-isnt-an-mvc-framework}},
}

@Misc{Greif16,
  author = {Greif, Sacha},
  title = {{The State Of JavaScript: Front-End Frameworks}},
  year = {2016},
  month = aug,
  howpublished = {\url{http://stateofjs.com/2016/frontend/}},
  url = {http://stateofjs.com/},
}

@Misc{ReactGitHub,
  title = {{React auf GitHub}},
  howpublished = {\url{https://github.com/facebook/react}},
}

@Misc{ReactDocs,
  title = {{React Dokumentation}},
  howpublished = {\url{https://facebook.github.io/react/}},
}

@Misc{CacheBusting,
  title = {{What is Cache-Busting}},
  howpublished = {\url{https://www.keycdn.com/support/what-is-cache-busting/}},
}


@Misc{Sil,
    author = {Van den Broeck, Silke},
    title = {{Ampersand.js in a nutshell}},
    year = {2015},
    month = april,
    howpublished = {\url{http://silvdb.github.io/2015/04/20/ampersand-js-in-a-nutshell/}}
}

@Misc{ReactPerf,
    title = {{The Power Of Not Mutating Data}},
    howpublished = {\url{https://facebook.github.io/react/docs/optimizing-performance.html\#using-immutable-data-structures}}
}

@Misc{ImmutableData,
    author = {Ben McCormick},
    title = {{What are mutable and immutable data structures?}},
    year = {2016},
    month = june,
    howpublished = {\url{https://benmccormick.org/2016/06/04/what-are-mutable-and-immutable-data-structures-2/}}
}

@Misc{WuRedux,
    author = {Kate Wu},
    title = {{Taking a peek at functional programming with redux}},
    year = {2016},
    month = may,
    howpublished = {\url{https://wiredcraft.com/blog/redux-functional-programming/}}
}

@Misc{MobXDocs,
    title = {{MobX Documentation}},
    howpublished = {\url{https://mobx.js.org/index.html}}
}

@Misc{AmpersandState,
    title = {{\emph{ampersand-state} auf NPM  -- Eines der populärsten Pakete der Ampersand Familie}},
    howpublished = {\url{https://www.npmjs.com/package/ampersand-state}}
}

@Misc{AngularCore,
    title = {{\emph{@angular/core} auf NPM  -- Das Kernpaket einer jeden Angular Applikation}},
    howpublished = {\url{https://www.npmjs.com/package/@angular/core}}
}

@Misc{ReactNPM,
    title = {{\emph{react} auf NPM}},
    howpublished = {\url{https://www.npmjs.com/package/react}}
}



   
@Book{GOF95,
  author    = {Gamma, Erich and Helm, Richard and Johnson, Ralph and Vlissides, John},
  title     = {Design patterns: elements of reusable object-oriented software},
  year      = {1995},
  publisher = {Addison-Wesley Professional},
}

@MastersThesis{DPPII,
  author = {Björn Gustavs},
  title  = {{Weiterentwicklung des Eclipse-Plug-Ins Saros zur Verteilten Paarprogrammierung}},
  year   = {2007},
  type   = {Diplomarbeit},
  month  = oct,
  url    = {http://www.inf.fu-berlin.de/inst/ag-se/theses/Gustavs_Saros_DPPII.pdf},
}

@MastersThesis{DPPIV,
  author = {Christoph Jacob},
  title  = {{Weiterentwicklung eines Werkzeuges zur verteilten, kollaborativen Softwareentwicklung}},
  year   = {2009},
  type   = {Diplomarbeit},
  school = {Freie Universität Berlin},
}

@Electronic{Plonka,
  author       = {Laura Plonka},
  title        = {{Analysis of Professional Pair Programmers}},
  url          = {http://www.inf.fu-berlin.de/w/SE/AnalysisOfProfessionalPairProgrammers},
  organization = {Freie Universität Berlin},
  howpublished = {\url{http://www.inf.fu-berlin.de/w/SE/AnalysisOfProfessionalPairProgrammers}},
}

@MastersThesis{DPPIII,
  author = {Oliver Rieger},
  title  = {{Weiterentwicklung einer Eclipse-Erweiterung für verteilte Paar-Programmierung im Hinblick auf Kollaboration und Kommunikation}},
  year   = {2008},
  type   = {Diplomarbeit},
  school = {Freie Universität Berlin},
}

@MastersThesis{DPPV,
  author       = {Marc Rintsch},
  title        = {{Agile Weiterentwicklung eines Software-Werkzeuges zur verteilten Paarprogrammierung}},
  year         = {2009},
  type         = {Studienarebti},
  month        = jun,
  url          = {http://www.mi.fu-berlin.de/wiki/pub/Main/MarcRintsch/studienarbeit.pdf},
  howpublished = {\url{http://www.mi.fu-berlin.de/wiki/pub/Main/MarcRintsch/studienarbeit.pdf}},
}

@MastersThesis{Rosen,
  author       = {Edna Rosen},
  title        = {{Verteilte Paarprogrammierung im industriellen Umfeld Etablierung und qualitative empirische Untersuchung }},
  year         = {2009},
  type         = {Diplomarbeit},
  howpublished = {\url{http://www.inf.fu-berlin.de/inst/ag-se/theses/Rosen09-DPP-management.pdf}},
}

@MastersThesis{Web,
  author       = {Nina Weber},
  title        = {{Einstiegserleichterung für die Weiterentwicklung und Erweiterung der JavaScript- und HTML-GUI von Saros}},
  year         = {2016},
  type         = {Bachelorarbeit},
  howpublished = {\url{http://www.inf.fu-berlin.de/inst/ag-se/theses/Weber16-saros-html-gui-einstiegserleichterung.pdf}},
}

@MastersThesis{Siek,
  author       = {Bastian Sieker},
  title        = {{User-Centered Development of a JavaScript and HTML-based GUI for Saros}},
  year         = {2015},
  type         = {Masterarbeit},
  howpublished = {\url{http://www.inf.fu-berlin.de/inst/ag-se/theses/Sieker15-HTML-GUI-Saros.pdf}},
}

@MastersThesis{Cik,
  author       = {Christian Cikryt},
  title        = {{Evaluating the Use of a Web Browser to Unify GUI Development for IDE Plug-ins}},
  year         = {2015},
  type         = {Masterarbeit},
  howpublished = {\url{http://www.inf.fu-berlin.de/inst/ag-se/theses/Cikryt15-saros-browser-as-ide-gui.pdf}},
}

@MastersThesis{Boh,
  author       = {Matthias Bohnstedt},
  title        = {{Entwicklung einer IDE-unabhängigen Benutzeroberfläche für Saros}},
  year         = {2015},
  type         = {Masterarbeit},
  howpublished = {\url{http://www.inf.fu-berlin.de/inst/ag-se/theses/Bohnstedt15-IDE-unabhaeng-benutzeroberflaeche.pdf}},
}

@Comment{jabref-meta: databaseType:biblatex;}
